白內障手術收費相差逾倍半

消費者委員會檢視多間私營醫療機構的白內障手術服務收費，發現費用可相差1.6倍，手術前後亦涉及不同額外收費令消費者難以預算，建議消費者應諮詢醫生及清楚了解額外收費詳情。

如果不幸患有白內障視野會變得模糊，唯一治療方法是植入人工晶體。

去年公立醫院有逾四萬人輪候做白內障手術，不少人選擇到私營機構醫治。

消委會向私營機構查詢白內障手術收費，獲其中12間回覆，全部都有提供超聲波乳化微創手術，其中10間手術收費已包括最基本的單焦距人工晶體。

以每一隻眼收費，最便宜是瑪利諾聖母醫院眼科診所，收費12500元；最貴是浸會醫院激光矯視及白內障中心，收費30500元，若轉換淡黃色晶體更高達32580元，兩者相差1.6倍，若轉用較貴的多焦散光晶體收費更可達43700元。

部分醫院有提供較傳統的囊外摘除手術或較新進的飛秒激光輔助手術。單計手術費最低約15000元，最高為33000元。

除手術及晶體收費，手術前後檢查覆診或出現併發症的跟進，各機構額外收費的價格及方式不一。只有港怡醫院提供全包式手術套餐，包括併發症等不能預知的醫療費用。

消委會指額外費用項目繁多，消費者難作全面預算。

消委會建議消費者先諮詢醫生選用適合的方案，並呼籲私營機構提供參考價格。而今次消委會調查有5間私營醫療機構沒有回覆，包括聖保祿醫院及仁安醫院。